---
lang: es
title: Ingeniero de Telecomunicaciones
firstname: Javier
lastname: Artiga Garijo
photo: images/profile.jpg
homepage: https://javier.artiga.es
email: jartigag@pm.me
address:
    city: 🏠 Pamplona,
    country: España
settings:
    protect-email: false
    protect-mobile: true
footer: |
    - [jartigag](https://twitter.com/jartigag)
    - [jartigag](https://github.com/jartigag)
    - [javier-artiga-garijo](https://linkedin.com/in/javier-artiga-garijo) \
    \
    Actualizado en agosto de 2022
---

Perfil
-------

Graduado en Ingeniería de Telecomunicación, máster en Big Data. Entusiasta del aprendizaje continuo y multidisciplinar, el análisis, la ciberseguridad, el
desarrollo de software con buenas prácticas y los diseños simples pero elegantes.  
También tengo interés por: visualización de datos, software libre y música.

Experiencia laboral
-------------------

Sep2021-Ahora<br><a href="https://csa.es"><img src="images/csa.png" style="height: 55px; padding-top: 15px"/></a>
:   **Analista de ciberseguridad (Threat Hunting)** en [**CSA**](https://csa.es)

    · Análisis proactivo de amenazas de ciberseguridad.  
    · Respuesta temprana ante incidentes.  
    · Coordinación con otros equipos y CSIRTs.  
    · Auditoría de redes y seguridad.

<p class="techs">crowdstrike | misp | python | equipos de red | firewalls</p>

Ene2019-Sep2021<br><a href="http://www.naudit.es"><img src="images/naudit.png" style="height: 55px; padding-top: 15px"/></a>
:   **Analista de observabilidad** en [**Naudit HPCN**](http://www.naudit.es)

    · Implementación propia de diversas soluciones para clientes finales, enfocadas principalmente en ciberseguridad. Por ejemplo:  
    ⠀   · SIEM con logs de firewalls, servidores y otras fuentes.  
    ⠀   · API de alertas por email sobre queries a Elasticsearch o PostgreSQL.  
    ⠀   · Informes de monitorización periódicos.  
    · Seguimiento continuo con clientes internacionales, ayudando en la definición de sus necesidades y personalización de sus despliegues.  
    · Diseño de dashboards para monitorizar datos de red, sistemas y negocio.  
    · Análisis de tráfico en grandes redes (investigación de incidencias, optimización).  
    · Desarrollo de procesados en tiempo real sobre altos volúmenes de logs.  
    · Administración de sistemas Linux. Scripting, automatización, mantenimiento.

<p class="techs">elasticsearch | kibana | grafana | logstash | análisis de datos | linux | awk | python | redes | git</p>

Jun-Sep2018<br><a href="https://www.elevenpaths.com"><img src="images/11p.png" style="height: 55px; padding-top: 15px"/></a>
:   Colaboración en [**ElevenPaths (Telefónica)**](https://www.elevenpaths.com)

    Desarrollo de un proyecto (dentro del "Reto Ciberseguridad y Big Data") para detectar dominios *typosquatting*, que luego presenté como mi TFG.

    Puede verse una explicación del trabajo en el que participé visitando  
[https://typosquad.e-paths.com](https://typosquad.e-paths.com)

<p class="techs">python | elasticsearch | kibana</p>

Educación
---------

2021<br><a href="https://www.biko2.com/curso-desarrollo-software/"><img src="images/biko.png" style="height: 55px; padding-top: 15px"/></a>
:   **Curso** de Desarrollo de software basado en agile y XP (II edición) \
    160 horas presenciales \
    *Biko*, Pamplona

<p class="techs">tdd | pair programming | agile frameworks (xp, scrum) | typescript | reactjs | css3 | html5</p>

2019-2020<br><a href="https://www.unir.net/ingenieria/master-visual-analytics-big-data/"><img src="images/unir.png" style="height: 55px; padding-top: 15px"/></a>
:   **Máster** Universitario en Análisis y Visualización de \
    Datos Masivos / Visual Analytics & Big Data \
    *Universidad Internacional de La Rioja*, Logroño

<p class="techs">inteligencia artificial | machine learning | estadística | mongodb | hadoop | spark | r | tableau | d3js | bi</p>

2015-2019<br><a href="https://www.unavarra.es/sites/grados/informatica-y-telecomunicacion/ingenieria-telecomunicacion/presentacion.html"><img src="images/upna.png" style="height: 55px; padding-top: 15px"/></a>
:   **Grado** en Ingeniería de Tecnologías de Telecomunicación \
    *Universidad Pública de Navarra*, Pamplona \
    *Mención en Telemática* \

<p class="techs">redes | procesado de señal | electrónica | telecomunicaciones | java | php | javascript</p>

Idiomas
-------

**Español**
:   Nativo

**Inglés**
:   B2 (*Cambridge First Certificate in English*)

Proyectos
---------

**Proyecto Fin de Máster**
:   [Caracterización de equipos informáticos mediante ***clustering*** en una red empresarial](https://github.com/jartigag/tfm-clustering):
    Piloto de un sistema de clasificación de equipos finales según sus comportamientos, a partir de logs extraídos de firewalls.

**Proyecto Fin de Grado**
:   **Detección de dominios *typosquatting*:** Sistema de monitorización de dominios typosquatting, basado en recoger información con peticiones DNS,
    Whois y HTTP y almacenarla en un servidor de búsqueda Elasticsearch.

**Proyectos secundarios**
:   [**TheyLendMe**](https://github.com/TheyLendMe/app-theylendme), app de préstamos entre personas y grupos. \
    [**Blog personal**](https://jartigag.blog), de contenido principalmente técnico. \
    Otros muchos [**repositorios propios en Github**](https://github.com/jartigag).

Habilidades Personales
----------------------

**Música**
:   Grado Profesional de Clarinete, Conservatorio “Oreste Camarca” de Soria. \
    Experiencia durante 12 años en diversas formaciones (banda, charangas). \
    Multinstrumentista, autodidacta.
